NASA批准霍金計劃 20年內可抵「地球2.0」

2016年12月14日07:00

英國《每日郵報》週一（12日）報導，美國航太總署（NASA）近日批准英國著名物理學家霍金（Stephen Hawking）的「突破星擊」計劃（Breakthrough Starshot），將聯手打造千艘能以五分之一光速（秒速約6萬公里）飛行的「奈米太空船」，前往距太陽系最近的半人馬座阿爾法星系（Alpha Centauri），尋找外星生命。NASA表示，新飛船正在設計中，完成後只要用20 年的時間，就可抵達約4.25光年外（約40.375兆公里）的類地球行星「比鄰星 b」（Proxima b）。

霍金是在今年4月12日於紐約宣佈，將與俄羅斯億萬富豪米爾納（Yuri Milner）及臉書創辦人薩克柏（Mark Zuckerberg）一同發起「突破星擊」計劃，要把數千艘如郵票大小的奈米太空船送到「隔壁」的阿爾法星系拍照，然後再花約4年時間把資料傳回地球。霍金說：「地球是一個奇妙的地方，但它可能不會永遠持續下去。遲早，我們必須考慮搬到其它星球。」

在今年8月25日，國際團隊宣佈，在阿爾法星系發現宜居行星「比鄰星 b」後，霍金隨即於隔天，把這顆類地行星列為探索目標。因為「比鄰星 b」雖然位於「適居帶」、氣溫溫和，但科學家並不確定它是否也有大氣層與磁場，能留住表面的水分，孕育生命。

2.0

米爾納表示，要開發的太空船是由電腦晶片「星晶片」（StarChip）和光帆（light sail）組成。星晶片的長、寬約2至3公分，重量不到1公克，具備相機、資料傳輸、導航（GPS）、光子推進器等功能，且量產成本只相當於一台iPhone；而超材料製成的光帆，雖有數公尺長，但厚度極薄、僅有幾公克重，它可接收從地球發射的雷射光束能量，作為推進力，再加上太陽光的光子不斷撞擊光帆，增加動能，速度可在幾秒內增加到約達光速的五分之一。屆時，會先利用火箭把奈米太空船送上太空，再由設在智利阿他加馬沙漠（Atacama Desert）的雷射矩陣發射光束，推動航行。

NASA雖然已批准這項計劃，但預估計劃最終耗資恐高達約100億美元（約3237億元台幣），打破所有現今科學實驗計畫的紀錄，因此希望能有其他富豪和政府投資。

不過，奈米太空船要如何挺過 20 年的太空飛行，也備受質疑。因為宇宙輻射線、太空風暴、星塵，都可能導致太空船受損、減速或失靈。

對此，NASA在上週於舊金山舉辦的國際電子設備會議上提出3項方案，一是調整航線避開高輻射區，但這可能會導致航程增加數年，也不一定能保證飛船不受損；二是在晶片上加裝保護層，但這會使飛船增重、變大，速度因此降低；三是採用能自我修復的星晶片。NASA透露，已開發具有「自我修復」功能的矽晶片，矽晶片只有20納米，不僅重量輕，還可以抵禦宇宙射線，「從而開啟了納米太空船，可持續超過20年進行宇宙探測的機會。」

另外，美國HBar Technologies公司十月也宣佈，要於十年內打造出一台「反物質太空船」，以光速的4.6%前往「比鄰星 b」，航程大約84年。但因計劃需要1億美元，目前HBar Technologies仍在籌款。（國際中心／綜合外電報導）

link:

過檔新地球

有生之年有冇機會見證歷史

Gundam stargazer

支那星

行先死先

另外，美國HBar Technologies公司十月也宣佈，要於十年內打造出一台「反物質太空船」，以光速的4.6%前往「比鄰星 b」，航程大約84年。但因計劃需要1億美元，目前HBar Technologies仍在籌款。（國際中心／綜合外電報導）

洗咩起高鐵，成個香港搬去太空都得

廿年後西人移民地球2.0，香港人仍在爭普選

NASA雖然已批准這項計劃，但預估計劃最終耗資恐高達約100億美元（約3237億元台幣），打破所有現今科學實驗計畫的紀錄，因此希望能有其他富豪和政府投資。

高鐵都夠

支那人會唔會話自古以來就開始觀星
所以粒星係屬於佢地

interstellar

太空話唔係4000幾億美金咩

痴線如果有痴線科學家寄d細菌呀生物過去，隨時幾千萬年後進化完番黎侵襲地球

採用能自我修復的星晶片

DG 細胞？！

星晶片的長、寬約2至3公分，重量不到1公克，具備相機、資料傳輸、導航（GPS）、光子推進器等功能，且量產成本只相當於一台iPhone

不如射幾箱iphone過去算啦

起撚左再講啦

香港有條銀河高鐵999

800億咁平

太空站原來咁貴

霍金話唔好主動搵外星生物

但個計劃又用佢個名

平過香港D基建先

乜撚呀
霍金痴撚左?
早兩年話唔應該接觸外星人
而家話要去外星人
係咪老到傻撚左

係搵殖民地

香港政府投資呢個我會支持

自己睇多次第一段

咁高速

如果移動中撞中一粒石仔既話

破壞力都會接近導彈

點解決？

老閪咁遠會炸到地球?

連地球都要用完即棄

支那：所有地球外星球，自古以來就是中國領土，其他國家不准侵犯中國領土完整，也不可說三道四

撞中部機冇左，仲探條毛咩

你明唔明人地想講乜

Blood must have blood
Invaders must be ready

我覺得極有可能霍金其實已經比佢部電動輪椅騎劫，根本只係人工智能扮佢講野

又話太陽系有厚層
無法飛出去？

on撚9
1000架

Voyager 1 努力緊

起部阿加瑪都得啦

點樣send d相番地球

Gps太空都用到？

wtsapp番黎地球

星座？

星之聲

其實一路都唔知點send返嚟，上次話個飛船去左冥王星，話要幾十分鐘先傳到回地球，已經心諗，咁遠都傳到？？今次仲遠，到底用乜方法？

所以用一千架，駁幾架有料到

內文都有講人類要移民
個星球如果係有高度文明
一早就發放好多訊號上宇宙
現在好多團隊尋找外星訊號
作為最接近地球類地行星
如果有高度文明應該會有發現
個度等於係地球人的新大陸

探測方法、旅程既困難、Light sail都有講

每次見到呢啲文都會諗，係地球太獨特定人類太廢。
成日都見啲耶都話上帝做到地球幾好幾fit人類同生物，但諗深一層根本係人類太廢適應唔到其他地方。
個環境氣候改少少都頂唔順

飛船正在設計

星際空間到底有咩其實無人知，依家只可以用航行者一號傳送返黎既有限數據做估計，外面既宇宙射線可能強好多。另外都有機會計錯數有誤差，所以射多幾架好

據聞喺太空撞到石仔既機率係好低

佢速度咁高...連撞到粒子都會改變航向

會唔會係用中繼既方法呀

五分之一光速 係真唔係

太陽帆係可以做到，日本好似已經做過相關實驗

幾多光年就要幾多年傳返來
無可能控制要全自動

美國100億美元去地球2.0
香港100億美元上深圳

點解叫地球2.0而唔係地球 三哥

應該有，睇黎美國d科技比想象中發展得深好多

文明越高，智力越高～～細胞組成越複雜
所以互錯率就越低～～適應力越低

詳見非洲土著生存適應力vs發達國有錢佬
可以再睇少少克蘇魯神話

甲由

好似係利用一種矮星去定位，誤差接近0，之前睇過vsauce

係平撚過高鐵百鳩幾億

NASA講當故仔聽下算

屌你三體
不過三體用核爆推動個帆

靠望遠鏡測星光 然後計算模擬出來

呢d野都係盡下人士，得就好，唔得都無計。

幾千萬年後地球仲可以比人類生存到咪有機會囉

無乜細菌喺旅程入面生存到

計左超支未

咁架野既時間係咪會慢左1/5

香港大撚把錢，不過亂fing 屌佢老味

咁撚大個國家拎個100億
我港求其射少少都贏幾廿條街啦

高鐵計埋超支800幾億
人地悉尼起新機場估價288億港幣
美國納米太空船780億港幣
但香港機場起條新三跑要1400幾億

其實只係去打下卡...

用駝螺儀

屌你

永續

其實唔關事
土著入城市一樣死 而且短命好多
有錢佬靠科技醫學先抵抗力強

氣候適應力 唔係抵抗力呀
有冇聽過窮人同有錢人打倒係雪地訓一晚故事

完全想像唔到點飛廿年

高鐵造價844億, 仲可能再超..........
香港人造左咩孽要咁浪費金錢

heathrow三跑都千幾億港紙

d錢去哂大陸d官到，大陸d官既錢又去哂歐美澳到
最後d錢係送哂去外國，人地國家就愈黎愈好
香港就愈黎愈差

nasa 地球上最無貢獻嘅組織

事實係最有貢獻 你睇下NASA projects 啲副產品先再講

氣候適應力同智力唔一定反比架啵

好高科技

Nasa有突破星擊，香港有皇天擊殺

具備相機、資料傳輸、導航（GPS）、光子推進器等功能

GPS???

人哋一樣可以嚟，什至以經到咗N年。